**3148. – Polygonum hydropiper** L. – //Poivre d'eau//. – Plante annuelle de 20-80 cm, glabre, à saveur poivrée, à tige dressée ou ascendante, rameuse ; feuilles oblongues-lancéolées ou lancéolées, atténuées en court pétiole, vertes, luisantes ; gaines presque glabres, munies de quelques longs cils ; fleurs d'un blanc verdâtre, parfois rosées, en longs épis grêles, interrompus, lâchement arqués-pendants ; bractéoles nues ; //périanthe couvert de points glanduleux ; fruits //de 2-3 mm, //les uns trigones, les autres lenticulaires-aplanis, ternes, finement rugueux.//
Lieux humides, dans toute la France et en Corse. – Régions tempérées de presque tout le globe. = Juillet-octobre.